Title: meine ersten abenteuer mit meiner ae-1
Date: 2011-09-14 13:04
Author: marvin
Category: post
Tags: animals, canonae1, cats, photography, rodinal
Slug: meine-ersten-abenteuer-mit-meiner-ae-1

Da stand sie im Schrank. Neben den ganzen anderen neuen oder auch sehr
alten Kameras meiner beschaulichen Sammlung. Mit vielen dieser Kameras
habe ich noch gar keine Fotos gemacht. Sie sind eher Relikte mit vielen
spannenden oder auch nicht so spannenden Geschichten. Es gibt viele
Gründe dafür das ich einige dieser Geräte noch nicht benutzt habe. Zum
Beispiel sind sie nicht so interessant oder ich weiß einfach nicht wie
sie funktionieren.

Eine dieser Kameras habe ich aber aus einem bestimmten Grund noch nicht
mit einem neuen Film bestückt: Sie ist die alte Kamera meiner Vaters.
Auch auf mehrfacher Aufforderung hatte ich mich bis jetzt nicht getraut
sie mitzunehmen und zu benutzen. Es war einfach Respekt. Ich kannte
diese Kamera seit meiner Kindheit und sie war der ständige Begleiter
meines Vaters. Auf jeder Familienreise war sie mit dabei und schoss
wunderbare Fotos.

Als ich vor ein paar Wochen Zuhause in Wolfsburg war und vor dem Schrank
stand und überlegt welche dieser wunderbaren Geräte ich mit nach
Nürnberg nehme fiel mit die Kamera meines Vaters auf. Da stand sie...das
erste mal seit Jahren nahm ich sie in die Hand...spielte an dem
Auslöser...den Belichtungszeiten rum. Es war bestückt mit einem
großartigen 50mm Standardobjektiv. Also APX100 Film bei DM gekauft
(ja...da gibt es ihn noch für schmales Geld) und raus damit.

Das sind die ersten Ergebnisse...

![img364]({static}/images/6146528773_33499dc51d_b.jpg)

![img380]({static}/images/6146530349_8547eb09e6_b.jpg)

![img389]({static}/images/6147080826_c4c77e7e6d_b.jpg)

![img394]({static}/images/6146533011_55c7a013c5_b.jpg)

![img404]({static}/images/6147083578_5f1a6289fc_b.jpg)

![img406]({static}/images/6146536411_4ed8343635_b.jpg)

